做建築/地盤既請入，有問題想求助

本身做左8年產品設計，發現夢想已經做到左之後，人工無得再上，撞岩公司因為香港問題呢單野搬離香港，自己又想過兩年組織家庭，到時負擔大左無可能轉到工，咁不如由頭做起，想由學徒做起泥水/水電/油漆都可以，辛苦錢但上網睇請學徒都叫有600-800蚊日，但係呢幾行既網上文都幾年前多D，近年唔係太多，好多都話學徒當雜工洗，話D師傅叫返個學徒快D走，但學徒唔係幫師傅做佢唔做既野既咩？ 咁咪即係打雜野，再自己係佢身邊學，我係咪諗錯左？

另外都有報CIC果D ，電就話要排隊等大約兩年，其他果D就話快都要等半年至一年
而早兩日去報個咩愛增值報左兩個全日制，又話之前積壓好多人未知等幾耐

有兩個問題想問下大家，做學徒工係咪真係好差既入行方法？
應唔應該等果D中工全日制課程？

最好行內人幫幫手，我身邊無咩朋友做呢行，多謝大家睇曬篇文

三行呢科野 都係老撚土架啦 識人好過識做

咁直接入學徒識下啲師傅，定係CIC入面識啲老師好啲

咩年代呀仲學徒 除非你真係讀唔到書啦

讀ive最好 不過都唔易讀 勁多數

工程係無女同毒者講難都數一數二

因為中學已經冇咩人對m1m2有興趣

果d數係痴撚線 再加物理

但捱到出來2-3萬好易有

樓主今年幾多歲？

我讀唔到全職太耐，有冇女少事，我有穩定既另一半準備結婚

同埋我主力想落手做，落手做都要識曬果啲數？

BTW 多謝回覆

其實都要識計架基本野要識先做得岩架

3張頭

多謝巴打回得咁快
個個位都要？ 巴打做緊咩位

本身做左8年 應該人工都唔低
轉做工程得20000到 真係ok咩

sub仔打理

有夜校讀 落手做再升上去都係去番讀書

落手做你唔會明點解要咁做 得個做字

sub仔俾狗做

咁我都幾享受做狗既
一年最忙都係果半年姐
之後遲番早收飲茶都得

最好識人入去做，起碼人工高d同埋有熟人帶住容易學野
不過點都要搬搬抬抬，做邊範都要
真係唔識人就報CIC，易d有工開

同埋學徒要好好體力

搬20-40kg係好普遍

d地盤佬好揪得

搬完仲有力屌西

當一星期6日，一個月4星期，每日800先算， 6*4*800=19200
都仲可以接受既跌幅，因為果行係香港應該人工無咩得點再上，預計工程做落去唔會少過之前，好聽叫S.Designer，唔比面比人叫畫圖佬

不如你諗清楚想做火風水電？定係木工？定紮鐵？
有方向先問易好多入行

操操體能先 一開始好難頂嫁

見過sub仔日日返十放四

即係2,3,4判？ 介唔介意講下即係做咩，即係你自己唔洗做？

即係啲師傅紅褲仔出身，都要去讀書？

忙足一年 前期準備多到傻 又要行樓面

無識人做， CIC 要空白一排等佢開

依家見到勞工處有請泥水學徒，唔知好唔好去見，怕入左行會定形，同埋唔細，想轉左就一直做落去

樓主想做工人喎唔係想做pc engine
水佢讀書做乜撚

係好多都係學徒做起 做到工程師/師傅

20-40還可以，當然無試過全日係咁搬，做GYM做十五-廿下果啲

我都覺得佢地好犀利

水泥45kg好重嫁

我自己諗左幾行，都係睇完Google去揀
泥水,水或者電

操到點？ 好多人入行都頂唔順搬野？

新一代真係好多都讀書出生嫁喎

廢老以前拎牌好易

拎都拎唔起
見d師傅拎住上落樓梯

試下冇冷氣咁生活先囉

其實唔係好關事，只係好多人無郁開或者做開啲行行企企/寫字樓工唔慣日曬雨淋污糟邋遢咁
我又唔覺地盤佬個個好好體能，行樓梯行行下就慣

其實

好撚難

搬左幾包腰痛

巴打做邊行，添水，水，電
有冇指引講黎聽下學下野

中工，大工果啲牌？

電應該係咁多行最多野玩

去工聯會玩下先囉 唔貴既興趣班

係講到師傅搬好似無重量咁，佢地真係好堅揪

2仔。主要開會畫圖睇進度 T&C, 執defect，間唔中咪落下手做下咁

係呀 以前好易拎
果d廢老咪最興屌後生咩唔努力囉

自己負碌上晒岸起到9up

依排都盡量晏就無開冷氣，自己爬高清風扇扇頁15分鐘都成身汗， 幾難頂，但人工包

我建議你可以了解下墨斗

個人覺得做水喉輕鬆d，少重野搬，日灑雨淋唔算多，都叫做一門手藝，長期要人
不過好似泥水人工高d

係碩士都有得讀

首先地盤環境唔同你冷氣gym room
地盤有好多潛在危險
有冇考慮做管工啊

依個真，冇冷氣冇廁所，食餐車飯，個盤仲要冇車到

上屋乳署睇下注冊小型工程 再睇下有咩想做好過喇

聽到呢句個心定左，我自己都擔心會做唔黎，我都相信係會慣既
污糟又唔怕，係上網睇到啲人話四圍痾屎痾尿呢樣怕啲

水喉先最重呀 講專業一定係電
有心可以讀到上碩士

巴打係泥水？

做管工真心要讀下書先

墨斗要好醒，同埋冇咁辛苦，但預有時要通頂開夜線

最後果兩個公仔令我覺得你好似好輕鬆

屎屎尿尿係一定有，啲廁所污糟到你寧願周圍屙
慢慢就慣

返工地點可能好遠架喎

咁佢都辛苦左大半世既，有機會叻下，佢又開心咪心佢話兩句囉

水喉少重嘢搬輕鬆啲你真係鳩up唔洗本

好易中暑 如果你唔慣
同埋預左做樓面 好快曬傷
捱捱下就慣
無冷氣 污糟 受傷

唔係但有時大家做野夾一夾都幫幫手

仆街以前搬原條鉛水喉 搬撚到碌柒咁

輕唔輕鬆睇你心態啦
前期做得好夾得好，後期其實好輕鬆
同埋做工程，短痛好過長痛，問題唔去解決最後自己會受番晒

如果你真係想做 我建議你都係學下泥水 ,一來 唔使睇牌做人，二來 工多藝熟，一年熟手基本上$1000~1300 都搵到，假以時日就做炒家自己判小小黎做，第三 你泥水功夫夠 基本去到世界每一個地方都有工開。。。對比起做電燈呀，消防呀 如果計落手我覺得相對上睇長遠係好啲。。但係又一樣要識人先開足工囉

利伸：地盤sub a

時勢問題 而家制度化左冇得咁易拎啦

上網睇畫唔好係咁比人屌，畫錯仲有機會要賠，有人話賠過幾十萬，我比佢嚇走左lu

樓主做開product design 對dimension 應該有啲觸覺
叫所以叫佢了解下 我本身都想講唔怕開夜嘅話可以試下

樓主應該有返咁上下年紀，唔再係好似岩岩畢業搵邊到發展果堆
叫佢讀書讀master果啲可以唔好害人

入行做電工，算係行内有技術又要有牌嘅工種，不過就要辛苦啲，我指唔係返工辛苦，係返完工之後夜晚要讀書，同做電工比較上其他工種係算舒服，考到牌唔怕冇野做。

水喉學徒好似唔多見，不過都好留意下先， 低泥水幾多？ 泥水見到學徒700-800

管工讀乜書啊
大把老派管工乜春都冇讀係上左幾堂T1,T3
係有啲叻既讀左個high dip姐

墨斗番8點架

ive夜校 大學pt大把人進修
唔讀冇得升 老左仲落手做仲辛苦

係樓面做喉 應該都唔算較舒服

foreman 唔易做嫁。。。個個行頭工種都要識，又要識夾判頭進場離場 安排上料到料，夾圖夾修口夾期，上比老總摔下比判頭煩。。。。無功力真係做唔掂

電好似都分好多種，我無細睇

如果做水泥水電真心講去做住家裝修好過
起碼你樣樣識但你唔會樣樣叻

其實地盤除左機電佬有邊行唔係返八

我睇法係
你入去做𡃁仔唔會有機會俾到你錯啲咁重要嘅野
賠亦都唔會輪到你

睇你想入行做咩
大路就水喉易學易上手
利申做開房署野
醒水水喉仔好多人爭

識人咪唔洗
見過有人捱左8年先上到位

無呀，因為未來仲有一個方向，有可能移民，但未成事同好遠之後，所以上面無寫，所以都係想做落手落腳果種工人搵啖飯食

無冷氣可以慣

無車到點返工 囧
無廁所最令我擔心

通常呢啲學徒左介紹右介紹多
啲判頭識鬼上網請人咩

學過水喉 悶到唔知up咩

搭單問下
想做釘板唔識人最快可以點入行
cic冇回音

有流動廁既 好彩d咪隔離有公廁

急起身無廁所，起外牆棚上面都要屙。。。3層1個水廁。。。，而家好多盤都好吊腳。。。你住得遠隨時6點要起身

d老闆/同事會車埋你嫁啦

無廁所咪周地柯

學釘板不如學飛模。。。

巴打，講黎聽下

屌你工人邊有話升唔升架 全部跟工種架啦

我睇上網啲文話各有各做分得好開， 咁巴打你都好好人

地盤人工越高越辛苦
成正比

巴打要一個人搬？ 係直定重所以辛苦？ 定係又長又重

做工程都係人夾人架啫 你永遠唔知幾時需要人幫返你轉頭

邊間公司我想轉
我個邊管工唔夾圖唔夾修口唔夾期
有啲離譜到圖又唔睇睇都睇錯
乜鳩都係PC做

真心唔好再叫人做電
又要讀書又要捱五年先有牌
最緊要仲有d仆街唔幫你寫經驗
仲要喺風火水電入面人工最低又最多人做

態度正確，以前返工都最怕有事最後刻先知，勁多野要改又無時間，真心想DKLM

有啲位置三尖八角，搬得通常都係機械到唔到嘅地方
就算唔重 我叫係攬住袋綿花捐上捐落你都覺得好麻煩

人地問做嘢，你就叫人讀ive
On999唔撚搭8

做緊雲石 泥水
其實未去到話好辛苦
不過要勤力學 全部嘢都係手板眼見功夫
好多嘢自己落手落腳做先會知點做
最主要都係曬 但夏天就完

多謝巴打咁好心機打長文覆我
泥水又多一個人講，以為上文所有工都易開足工添咁睇黎泥水好似唔錯

泥水係咪真係好多工開？！ 定好似上網啲人講手勢先有工開，手勢唔好好快轉行

second tier 嘅main con la.... 我pc 同foreman 都做過 foreman 係keep 住成個post contract period 都咁撚辛苦 ... 但學到最多嘢都係做foreman,至於做pc 多數都係對archi 個邊業主，你有底做pc 會好撚舒服。。。因為你唔識地盤施工同運作，你做pc 夾program 一定離曬罩，啲判頭都唔會so 9 你。。。

係囉，各有各難，佢地都挨過，可能佢後生果時都好似我地咁話緊老果輩

對3D空間同SCALE係OK既,有關係？
30頭啦，算唔算好大不過比啲網上資料嚇到我完全無諗過，畫錯搞到後手做錯有機會賠大錢

你埋到大公司堆 做到你手斷都有，。。。。如果想學嘅，。。google 下陳橋 佢間唔時有泥水trainee.. or 上fb 入地盤佬群組 好多人請白紙泥水，。。。不過泥水嘢考功夫。。。如果做得閪就無人會搵你。。做得慢又係。。都幾蝦人做，但捱到頭半年 其實都ok...不過要忍受泥水佬脾氣，全地盤最撚臭脾氣 唔係扎鐵 就 泥水 ....

會唔會考慮學bim 做bim 佬。。。。。

聽講A牌好難有公司幫手做，係咪真架？ 做5年唔難，聽講搵公司好難

建議就做電一定比較舒服 唔怕辛苦 天花 防火板 水喉 消防喉 冷氣 都係比較穩定同易少少上手嘅工作
呢行最緊要識多啲人/跟個多野接老闆
唔係好易成日返一排就又要揾工

樓主有冇畏高
你講個3樣工種都有機會爬高爬低

做錯就走人，老細先係賠錢個位

B 牌要起電業承辦商做夠5年先簽到。。A

你唔洗理佢 佢Pr黎 好出名

裝修暫時呢幾星期無見過請人

而家掃地都多人爭啦

水喉未見到請人，依家水泥同水喉都有人講話好
電就有牌唔怕無野做
各有優勢

關係都唔細，望住張2D平面圖想像到佢3D係點已經叻過好多人
當然一開始冇乜用因為你連架撐都唔會識用
基本上你開墨就等於係現場照比例畫返張圖紙表示嘅間格出黎，熟scale當然有利啲啦

諗清楚先

原來係咁架，識第一水人咪好重要

分享下巴打

CIC無回音，同路人

係做野附近尿都仲易接受，屎係咪真係會有？！

但把口掂就真係好撚好做
屌佢上個盤有個科文 小學畢中學都唔知有無讀完 就係把口掂同埋到好碼頭 佢自己攞啲唔要既料出去賣自己食一筆啲人都當睇唔到 除非上面班人真係唔知啦
人工好似都去到四萬五萬 花紅獎金唔知幾多糧 好似都係三十幾歲左右 早幾年買埋樓 買車 再係大陸唔知邊度買樓 有小朋友 屌
平時見佢就係笑笑口做野 當然佢個腦都要識run先得既
只可以話 運真係好重要

做地盤咁辛苦又揾唔多，算啦

返工早起無問題，我讀書時期試過天水圍搬去柴灣，但仲要返去天水圍返學，時間上應該差唔多

係陰角位好多

好有人情味咁，所有公司都係咁定睇老闆？

有個識睇圖自己研發修口嘅管工幫手真係三生有幸

打蔴根 上錫 安三差 刁士 接駁方法
呢d好睇興趣

咁有時候，呢啲social 嘢都好重要。。。咁佢食到咖哩自然有佢本事之處啦。。科文4,5萬。。。去到高管副老總嫁啦

梗係睇人 老闆分分鐘睇幾個地盤 唔通日日車哂咩

呢個時勢大把有經驗都冇工開 好少請白紙

做電啦 學識實搵到野做
又真係多野學

巴打，可唔可以舉例子聽下

其實我覺得都係溝通問題，好多科文唔係唔識修口，係驚揹飛奶嘢姐。。。。。我都好好彩識好多會比意見同幫得到手嘅管工

同意，多個朋友點都好過多個敵人

係 不過數學真係要好非常清晰先計得掂

我想知名，會唔會有請人，好似入去學會死

懶就懶，做十幾年咁簡單嘅嘢都怕揹飛，個個A字

泥水加油漆。 建議盡量學下睇圖同點夾 料點溝點買幾錢 唔好一味on99好似班廢老死做爛做 期待未來路上見到你 如果時間允許得閒去學下autocad或者qs 可以當搵外快

我覺得水喉前景會好啲

我800蚊請個人擔擔抬抬，佢搬一袋野又係咁搬，十袋野又係咁搬，你都屌佢唔落

而家我1600蚊請你又係擔擔抬抬，我就會期望你交到兩個800蚊蛋散嘅功課出黎

有時唔一定係體力上辛苦，係個責任大咗有壓力

計下sfl ffl姐
識睇圖重要d

建議墨斗/冷氣

利申 19風喉佬 我都想轉水喉

做文職有無興趣？
如果係product design 底，可以試下做bim coordinator ，無咁辛苦，人工又ok

使撚你計咩

好簡單一句，做多佐佢又無得分，唔做呢樣嘢 佢又唔會比人屌，但點樣可以推動到佢去做呢樣嘢就係靠你本人嘅能力，唔單係做嘢。。可能同人相處，好多時做pc 嘅落多啲去現場夾， 你比到科文嘅感覺已經唔同曬

咁一定，但係都係你既資本， 要識唔搬錯已經係技術，搬錯同唔記得搬已經行多轉

你講泥水講得好輕鬆，巴打初學用左幾耐上手？

邊有人想一世做工人

信我
學電
唔會老點你

其實泥水都有分好多樣，室內室外 高高低低都有
你個人踎唔踎得耐？又怕唔怕高？

你為興趣定生活先。

中工 a b c h牌

睇你想學到邊到

學海無涯

屌你都9唔搭8好撚心你現實啲啦小朋友

CIC既工藝導師大部份係老油條，同市場脫節，介紹唔到咩人比你，就算有介紹，佢一年咁多學生，有冇咁多位介紹先，cic學院介紹好多為做靚就業數據，會求其推你去做雜工，你不如去VTC讀下夜校技工證書好過啦

我好撚後悔
全部fd 學電
我1個學其他
人工已經追唔到佢地
屌佢老母

舊時d老總都係墨斗佬出身 多數得t1
管工唔熟個工序同施工方法 d師傅打理唔會睬你

做完地盤電將來冇地盤或體力，做睇火a仔最低都2萬。不過越黎越難拎，尤其公司仔

巴打咩行頭？

啱呀喂，我HKIC學生，有咩問我

工程佬，點都要識小小計數，E &M你落手做既師傅都係自己計下簡單數

cic好似出年先開新班
等肺炎過左先

識畫圖可以去做下bim學徒

因為有心可以讀番大學

你泥水 油漆幾努力都好 都冇大學會開科

本身做左8年產品設計
8年都唔夠600-800日工?!
想問你做咩野.
利申 做緊類似散工800一日

利申仲做緊雜工 不過有時都會要我做 功夫差啲姐
不過基本上啲嘢都識
就算你跟師傅都唔一定會肯教
更加唔好話比你自己落手去做 所以你預咗開始要挨返咁上下時間先
點知做同識得做好大分別
預咗入行一定由細做起
由其啲師傅個個都人睇新人唔起覺得你挨唔到
所以如果識人入行好緊要
同埋好睇你跟唔跟得啱判頭
跟得啱咪日日有工開 做代工分分雜工都有800-1000
如果簽合約就一定日日開 返去坐都有錢收 但就人工少啲 不過穩定囉
相比起做石 我覺得泥水無咁辛苦 不過一開頭做拎咗一日灰匙 返屋企筷子都拎唔到係咁手震

多謝巴打，去搵下呢兩個先，知學野比人鬧都正常，又收錢又咩都唔識，忍一下笑左就過左去

咩叫BIM巴打

天花
由學師到師傅
1個朋友同我，同期入行
人工追唔上佢
成日屈佢請食飯
不過仲後生
有諗過轉行

我個電話唔係比你咁用既
唔好教壞人

睇你做咩，日薪個d冇保障，有機會唔足工

做水喉啦 呢期缺人

畏高應該無，跳樓機過山車無事既

同埋要幾高？ 我爬梯清潔天花有扇既燈都OK既，怕條梯唔穩陣多過怕高

Building information modelling
用電腦畫3D圖

睇你遇唔遇到好師傅
不過，你唔識人
呢排好靜
一個請人post ，閒閒地幾十個留言

其實識就力就ok，要用埋腳力同少少腰力

十個泥水佬，九個腰骨痛，因為長期彎腰
利申：53Kg瘦底

天花巴打呢排好唔好景呀同行

我做野都有啲啲責任心，我怕自己怕錯會畫得好慢🤣

幾十樓竹棚唔使梯

做BIM學徒邊間比較好？

真。靜到嘔

出面一定唔好啦
要問朋友囉
而家叫做有野做住先渣

畫3d model
但要學睇圖
上手係有難度但人工ok而且有冷氣

或者你真係唔驚辛苦嘅咪去in下foreman
墨斗 燈喉佬嗰d都相對無紮鐵釘板辛苦
上面話要讀書嘅真係得啖笑
唔講以為in緊工程師

但我覺得工程會係最後嘅選擇

A唔係都要5年咩？ 同埋有強積金record加公司證明唔知夠幾多A電

原本搵幾錢一個月？

無條件俾你雕龍畫鳳真係賠起上黎亦都唔會食得起
你記住落到地盤你只係打工，老細同其他老細之間大把屎忽數

原來係咁，thx 巴打

都好啦 前排休左個幾月呀

無計，真係為生活

好似教有啲利， 係咪任世界都有呢個位？ 定香港先要？

考個保安牌做保安算啦

岩呀，多謝巴打
諗緊過程先上黎呢到搵巴打們幫幫手

而家個個行頭都靜 風喉果行死到直

我都係今個月先有工返
休左個零月
咁你而家有冇野做呀

今日第一日開工囉應該有兩三個禮拜貨仔頂下

我都係見咁既環境 諗住過建築果邊囉

A牌400a以下 工作證明一年 4年相關經驗 總數5年

對我黎講夠架啦
不過巴打咁講你有好路數，真係幸福

轉數做加把口掂，咩行教有著數架啦

呢樣唔敢答你，留返其他外國勢力答

泥水 成身泥，介石鼻又食晒耳又聾
木工 食晒木糠
油漆 批完灰 磨果陣又食晒，噴油又食晒
電工 改制位 打砲打撚到飽 又食晒
當然你話帶足晒保護工具無問題啦
但以我見過咁多地盤工人 無個會咁樣做
一係就話麻煩 一係就話咁做左多年怕乜
仲有大熱天時你都唔會想攪咁多野 做左先算
除左無乜其他選擇 或者以健康黎講 就真係要諗諗入呢行
利申 乜都唔撚識

建築都死死地，我個盤大工都埋手執爛啦

OMG 包都唔包放到幾時 囧

而家有個口罩帶下，好d既

等姐姐清
之後勁多烏蠅褸住

我以前兼職放線，成舊屎係隔離

咁好難去果啲要自己call車返工收工，咪無幾舊

絲打做邊行，無計啦，世界都無工開！都要搵方法入行

樓主如果想移民其實唔一定淨諗工程
本身有冇車牌 去考下啲重型車輛/工作車輛嘅牌應該都吃吊雞車又好 夾斗車又好 巴士又好 拖頭又好

巴打都做過？

學做電啦
唔一定要地盤仔
學到多D野
到時屋企有咩事都識搞嘛

d樓起緊好多時無lift
你要d工人行幾層落去痾個尿再行翻樓梯上去都幾難

尿味, 曬, 大塵, 嘈, 捐黎捐去 無平路行

香港咁細 交通尚算發達
冇乜地方係一程車+30分鐘內行唔到嘅 最多班次疏到仆街啫

想唔請假?唔係咁易架,做撚死你呀
如果學泥水,強烈建議讀cic出黎
學批野一定要練返咁上下先好去開工
如果唔係你預左一排淨係洗泥斗挽沙撈沙俾師傅啦
其實我覺得學邊範都好,讀左先出黎做一定有著數
你學徒入去學每一樣野除左偷睇就係求人教你
包括睇圖mark碼果d,唔係樣樣人地都肯教
好撚多仆街收收埋埋唔肯教,話等你做耐d先
根本就哂9你時間

多謝巴打，好多人推介泥水
巴打做邊行
真係做佢地比機會一定會記下，autocad都識用，不過外快就算，做design freelance都做夠lu，已經無左個心畫圖，畫設自己鐘意既野開心好多 當然有錢又吸引都係會接黎畫既

巴打做邊行
可以分享下點解咁睇嗎？

師兄，落手做好辛苦喎，同坐office係兩回事

巴打download個「建工易」app啦
好多細細間判頭仔都會上嗰度請人

咁一定架啦，唔係人工點會高，經驗高既要求自然高，巴打好似高處不勝寒喎

我做風喉 水喉泛數多 又可以做消防水 又可以做冷水

估唔到喎，上網好多人話冷氣唔好做，同埋𨋢都係
可唔可以分享下同埋巴打做邊行

前排報左cic啲短期課程報左屋宇水喉，但冇回覆
依家22歲仲係一事無成，之前讀過ive bse hd但啲數太難quit左

如果巴打想做泥水，分三大科：鋪瓦，批盪，起牆

鋪瓦會舒服D，唔駛成日彎腰，同埋可以學埋點用工具

咩黎，可唔可以分享下
依家夜無精神research住

算把啦， 唔識人你挨10年都係打份工
你人緣好唔好， 有朋友有人幫你上得好快

識autocad可以試下做蛇仔 升as升surveyor
不過快手搞掂張綠卡同藍卡先

我都係見步行步啦，都要由工人開始

樓主 我都係差唔多三十幾歲先入到去做 另外都有個建議入去做住雜工先 識下人再轉其他會容易啲

可唔可以分享埋原因呢巴打， 你都做開電？

踎住可以行都OK，長踎同一個位會腳痺
高真係睇幾高，大廈外牆無試過，但走過上38樓天台向下望，有心跳大力左一兩下，但慣左又無事

呢個又無諗過， search泥水，電，水喉中工又無彈過出黎
我聽日睇研，多謝巴打介紹

電學徒/助理技術員 做五年拎a仔（讀30日a牌課程）快靚正，有幾可要計數。將來咩環境都唔會有影響，你睇face卜招聘，好多郁係人搵工，幾乎冇電工搵工

水泥，電，水，油漆，墨線
工作同前景分享下， 唔該巴打

你講緊風喉死直係做地盤?
因為周圍裝修場仲係大把風喉野做

呢個係我最擔心，做夠年資攞唔到牌

係咩，佢唔係開返啦咩

成長汗, 又污穢, 又多塵, 又多蚊

做銀行嘆冷氣算啦

BIM係咩？

其實無諗過再讀返大學

係丫 地盤風喉好多都冇工開

巴打你識Autocad 其實做墨斗幾好
墨斗泛數都幾多 又泥水墨 石矢廊墨 鐵器墨 雲石墨
但真係要轉數快 識睇圖夾圖 同記性要夠好
一個墨斗王人工都唔差

做D由個盤開始到尾唔多就完都要既工種

其實我建議水/電, 廣泛得黎, 用黎將來移民都得

唔使理條撚樣啦直接block 唔係害咗你

多謝回覆，可能我打得唔好
上文係話我唔介意人工低返啲， 換未來做完學徒，上到中工/師傅位，咁個人工會好過繼續做產唔設計，係未來好過，唔係學徒已經好過

周圍濕淋淋, 無冷氣, 多蚊, 多塵, 又熱

去做銀行仲好啦

同你一樣，做設計七年，想轉三行

灰匙幫佢地開粉，係咪將啲粉加落水再搞埋一齊？
我都係上網睇，唔知咁講岩唔岩

大公司好多都講明俾牌，5年到期當佢唔比你都係輸1年

巴打就係判頭飲返杯先啦

天花唔好做？
可以轉既話轉咩？

係咪做開地盤嘅唔會走去做裝修盤
飲食一定有風喉做

認真講

唔好做地盤

污穢, 周圍濕淋淋, 大塵, 多蚊, 無冷氣, 成身汗

乜都唔識實比人壓價，邊有八舊水，落雨無工開呢？三十幾度長牛仔褲帶住安全帽拎埋架餐行三十層樓梯 無lift,無冷氣 , 有時圍欄都未做好就係樓邊工作 認真諗哂d worst case 先好入行 唔好睇人工就去， 你又唔識人 包你一定有人工加架咩？？日日食你差價就有份...起碼跟佢一兩年先會諗下加錢比你

水喉人工高啲 工作辛苦啲
電燈人工低啲 工作輕鬆啲

而家靠起樓, 都仲有盤頂下

考個電單車牌，我個地盤fd都咁

個市係日薪，無計，月薪再低啲

做左8年，依家人工去到幾多

多謝巴打
缺人都要有人請，無人出post,自己入個盤話返工咩

我都唔建議做地盤

落手落腳好辛苦, 熱到仆街, 環境極差, 又多蚊多塵

通常乜情況要夜晚先開？

啟德好多盤

行cycle晏晝落完石矢咪夜晚開

唔想再做圖佬啦，畫得好已經無滿足感
以前比個客講一句就改餐死，明明快過同靚過其他人，又跟足佢畫，心情唔好有新idea就重做，仲要話趕，但又快又靚都係無錢比我收

希望有好啦，我睇完呢到，諗住攞左平安卡就去註冊工人，先可以去in學徒，仲有幾個星期諗

要邊方面醒？襟屌？計數？
通頂好，有雙工

咁你搬唔搬到？
會唔會上到膀頭易搬啲

坐左咁多年office, 除左油漆燒焊墨斗，其他未必適應到

你講個兩樣都要有同埋我覺得係做人方面
通常開線都係半工

裝修個期冇地盤咁長 所以好多人都搵地盤

口罩唔氣密對粉塵零作用
如果企一日地盤 個鼻都變黑

燒桿眼都盲 唔好水鳩佢啦 有得揀唔好揀 有時d 位又危險 叫你爬上幾米高燒條工字咁

應該唔得，我覺得屋企5級樓梯既梯唔穩都會腳震，個震係驚唔穩，竹柄未爬過，但應該都有唔穩既感覺

你喺邊度報綠卡
往日唔會要等成個月先有堂

你報建造業？有冇問過人力資源 都可以做綠卡

墨斗都多人講，聽日research下先
新聞都嚇走左我無睇落去
foreman即係科文？ 我唔知咩黎都係無睇過
聽日睇埋先

想做水喉點入行，cic短期課程冇回覆

成隻地盤都大塵架啦...不過你上面講個堆工種食得更加犀利...唔帶口罩真係等cancer 之前冇口罩日日放工番到屋企個鼻窿黑色既

算吧啦，夢咩想達到姐，俾人炒鳩左，要轉行撈地盤咪直接講，婆婆媽媽咁仲想撈呢行，3字頭想兩年後組織家庭，希望前提係你有女或有對像先，如果唔係都好難識到女，加油啦

佢地好鍾意長期固定番一個地方?
因為我見幫我公司做風喉果班全年冇停咁濟
不過就會唔同地方輪住走咁

學渣雞頭啦/做水喉

2尾3頭咁上下

真 以前唔帶口罩d鼻屎真係黑色
而家好乾淨

我做好自己份內事就好，不過都多人提墨斗，聽日睇下先

墨斗姐係你根據圖則用墨彈條線出黎， 下一層樓就根據你彈既墨扎鐵釘板落石屎， 行cycle個陣就四日一層，你預上午落完石屎 你下午6點就開工彈哂成層d 墨，等第二朝d 扎鐵釘板佬睇你條墨黎開工， 唔錯得架

多謝巴打
但保安呢行我暫時無興趣

泥水 做𡃁仔好辛苦
今日見到佢𡃁係係26樓 搬上29樓做野
雖然係搬慣左 但係果啲勞損 唔簡單
日日要幫師父買飯 29樓行上行落 一條友拎6 7個飯
好啦 到你做耐左 你有得落去做 隻手要長期舉高
隻手一定酸到仆街
環境又污糟 成身灰泥
因為環境濕 勁多蚊

真，識人真係食少d豬頭骨，又唔會食水太深
唔識人就要帶伯母返工搞好關係

係，多謝巴打
睇黎好難

設計依行點樣
想了解下

岩

但要預左打十個唔同號碼左右

仲要一個打三四個先聽

留Whatsapp 都要返工先覆

老實講...想移民既話識電最著數 不過就難考d, 但唔駛搬抬得咁多...最多扯下節瓜咁粗既cable 搏電， 加油

多謝巴打
你都講到好多，點會咩都唔識，做緊咩位呀，分享下啦

係三維建築模擬軟件 姐係比d建築師畫圖做design之類

真係SHIT。。。 希望我返工後先開大啦

真 我理得你批得閪定點
我只會同你打理講 阿sir唔收 要再批過唔會上工人身
除非好撚乞人憎捉你安全 打鳩你窿趕你走
不過點會咁做 自己都要趕進度

日撚日啲工人都同我講比人偷左野 連梯都偷鳩埋我
但係So far未見過聽過有工人要賠錢

利申 垃圾ae

咁快打定輸數當年我拎b都係咁，行外人覺得難我一到5年即拎

人地痾都可以當係狗屎，因為我自己有養狗 感覺無咁不良

揸巴士的士

工程果邊多空缺
渣車我有1,2車牌, 岩岩甩P
想多幾手準備
同埋工程都有興趣，渣車我都有，但係玩車同周圍去果種，暫時唔想將佢變工作

都有咁諗過，但係個A牌好難青，不過仲衡量緊

真 乜都關墨斗事 首先要識睇圖先知個數

我由釘板開始已經要催你開墨
釘完板落完石矢 又要你再開多次響基仔面比我做磚架
做完磚架又要你開線比我批盪
之後我做完幅牆 就到地下 又要搵你開條腰墨比我盪地台

仲有額外野 例如好似樓梯咁 仲要墨斗去check數 睇下梯級數岩唔岩 唔岩你仲要幫我開番條墨出黎
睇下我係多左定小左 你開錯含撚都得 開錯就釘板個個都錯埋一份
到時釘板就賴落你到 只係跟線釘

最後呢行都OK既

好正面巴打你真係飲返杯

D死𨋢系借架𨋢上料收我一千蚊個鐘 點唔好做呀

多謝建議
我尬想，但唔知幾時有班
咁學野真係爭睇師傅我都明，所以先要開post，我自己就係爭十五十六，所以想做開既問下
可能咁岩有人請人呢，不過機會細啲

明呀，但係真係想轉呢行，係揀唔到邊瓣

即刻去左下載，多謝巴打

我大你成十年都未淆，唔洗淆，比心機實有機會既，最緊要同自己講點解咁多人都做得，我都一定得，咁先可以行落去

即係唔係一個人做曬呢三樣？

多謝巴打，咁入左行先知識唔識到朋友

平安卡同工人卡？ 最快都理十月中，所以有時間諗諗

響水缸入面鋪瓦應該係地獄黎

仲要為左唔比人捉安全關左個水缸門 密閉空間

不過極端例子黎

多謝巴打
介唔介意才享研你條路呀？

響地盤做每個位都唔同價
砌磚既人唔會幫你批盪

Yes foreman = 科文，即地盤管工
我覺得好過做工人，如果巴打做野有D條理，可以諗下

膠沙，瓦漿上肩好好多

英泥千其唔好上肩，因為好實心
雙手攬住黎行，再唔係叫人幫幫手搬
9成都會幫

要research下先知係咪可以做
我未睇過呢行，多謝巴打

我前排做左三個水缸

跪住黎行都頂頭

科文比人屌到仆街喎 個個都屌你點解冇人 啲人去哂邊
痾屎痾唔出又係叫科文
落石矢又要科文睇 落石矢落到夜晚7 8點都試過

我個邊個科文上個月比人濕左一拳響隻眼到

我都唔好意思關師父隻門但係如果比安全佬經過我就含撚

同路人，當中辛酸真係好難搞

三大科=三個判頭

通常批盪唔會搞瓦

大公司係咪果5年都低人工？

都岩, 樓主做draftman或者BIM好過做藍領啦

做bim啦 draftman好似冇得升 養唔到家

多謝巴打
你岩呀，開頭都無咩諗錢，係諗對將來有冇幫助，你講果啲就係我開post既原因啦，多謝你，我會仔細諗清楚

我得1,2牌

廿零三十左右啦

你巴打覆左呢句好多次，我明白呀，多謝你，但我依家係想入行

話就話人工高，外表風光
學徒800-900
中工 100-1300

但有時又驗消防，戶外工作太大雨又唔開
人太多又會叫你唔駛返住
完盤又要找定盤落腳

呢d真係行內人先明

你可以抱住個心態，找快錢先

將來既野？God know...

早兩年泥水半個打理既過來人

初頭係讀cic拎中工，然後經學院介紹左份工，初頭人工750。
本身入到去做泥水既雜工野，係好好運之下機緣巧合下比人捉左去做打理既野。

泥水係好難入行，我眼見都無咩師傅會帶靚仔，以我同期同學都好小人繼續做呢行。

如果要係泥水發展，真係要識到好判頭/好師傅帶你，如果唔係就無機會掂到真正泥水野。
講就講到地盤青黃不接，但實際上無咩人會請靚仔。
因為泥水個個都係判野做，d師傅又要請個白紙返黎又要花時間教你，佢自己又唔夠時間做，你做出黎果d又未必收貨，花咁多心機分分鐘自己做快d都搵得多過用800蚊請靚仔。

泥水有分3樣，砌磚/批盪/鋪瓦。
比較易入到行可以落手做既批盪，
比較難入到行既係鋪瓦。
要搵錢就唔好揀砌磚。

最後我都係唔建議做地盤，當你第時搵到1100-1200日好無，其實唔算多錢。
拖糧走數周不時有唔再講，一個月又未必開得足工，有時上家未起好貨你又要休幾日，做完一單job又未必job接job, 仲有無勞工假同有薪病假，新年果個月仲要開得十零日工。

7除8扣其實搵份月薪工好d

雙工我明，一工正常價
點解返夜反而得半工？

真 好唔穩定
有時啲大粒野落黎 又成個盤停工行安全
都唔知個啲日子班師父有冇糧出

計漏左仲要無大假

多謝巴打解釋

話因為積落左好多人報，所以最快10月特別開班先有呢個分兩日既堂

出糧走數真係驚餐死

我反而想同樓主講「唔好」既一面
起碼有定心理準備

無錯，人工高
但咩撚都無

就係呢間人力資源

最慘係因為武肺搞到個好難入行，啲課程都唔收真係唔知點入行，有心想學野做依行

要有經驗，但又唔放心比你埋手儲經驗

做住執爛儲經驗

記得整埋平安卡

第一年13k左右 5年應該去到17～19 有a牌就2頭 呢個係睇火價 識人做商場冇牌連 OT去到20頭(做左3年）

話時話點解冇人講過做磚架佬？

成撚日見佢一日幫我裝得幾支 真係想屌佢老母

可能我講得唔清楚
如果要開線個日就會多半工 行規係咁
姐係計埋你本身個日人工咁就1·5工個日
其實開線真係睇你地速度快既可以1 2個鍾開完
慢既開通宵都有
最煩既就係好多因素搞到你會開咁耐
落雨 石矢未乾係到等
其實都會有機會唔係開夜係開早線 3 4點返去開

雖然你文字唔太友善，
不過都多謝你，
我真係比人炒，我無唔認，佢走亦係事實，我鐘意畫圖先入行，畫圖係香港搵唔到錢亦係事實
撈城盤唔係咩差既事，我就係覺得好先轉
另外亦都多謝你關心，另一半我已經有啦，多謝
p.s. 唔好咁燥底，對身體唔好

想學水電去外國有門手藝搵食
留個名

最On9係我試過個墨佬開完線 批盪佬撒沙撒到個數睇唔到 條線又遮9成 都唔知係咪有心
之後又要叫墨佬過黎補番啲字

好似好大責任

其實你有畫圖經驗

可以做下建築畫圖果D

P.S白帽既野，我都唔係太熟
不過揸開筆搵食既，白帽岩你多D

又聽多幾樣野，多謝

你自己諗下 釘板睇全你條線黎釘

如果佢釘錯位 釘多釘少 都可以怪你咁真係你問題

墨斗佬不嬲都要無限補墨

通常做完起唔到貨
師傅就會賴條墨線錯

你想了解啲咩，睇下你公司做OEM定ODM
已經好大分別

條線開完 落完雨浸到化左 又要開多次

而且一個盤又唔會有好多墨斗 基本上全個盤都追個墨斗 其實都幾辛苦 有小小責任感都幾大壓力

腦內交戰中，多謝巴打既加油

好，聽日認真睇下先

仲有大方向黎講地盤呢行前景又唔好
大陸人又多(工作關係我睇到哂公司既人身份證，一半都無3粒星)，遲早比大陸人取締

求其考個車牌第時做個巴士司機分分鐘收入穩定d，7除8扣同你落手做地盤差唔多，如果你話好比心機做到第時自己判野黎做就另計啦

我都係行外人，係咪要搵啲大公司？

依樣真識唔少人做唔掂太大壓力
轉返做靚仔禁下墨尾

再長知識

聽到都好辛苦

咩事去到比人打

管工要點入行？

坐開office
轉地盤頂唔頂得順呀

係既，行行都有自己難處

係，當下先，其他見步行步

明白，再次多謝長文回覆既巴打
我聽日要寫曬啲好處壞處出黎先

想問下做電點入行

係，開post原意就係咩都想聽想知，多謝

咁你攞左平安卡未

真係做左先知

睇完真係眼濕濕

如果冇學歷又後生我建議去emsd做學徒，一路做讀返個hd,正常保送到WSI。30左右就直接搵技工/助理技術員，5年到期前讀返個a牌雞精班（電梯同升降機/淨冷氣）
搵工：方法google打學徒/助理技術員

可以試下搵地盤雜工做住先, 即係做下搬野/清場個D, 睇下自己有無勞力同見識下地盤, 因為做地盤既環境唔同你坐OFFICE, 未必個個岩.另外可以一邊做雜工一邊睇邊範行頭岩自己, 仲有就係做雜工個陣可以識下人

如果真係想做地盤既, 我會推薦做木工,無論大樓定細裝修工程都做到, 仲有好多時木佬係做埋斗墨既工作,識既野多過一般行頭, 之後轉型接細裝修JOB都容易, 自己設計再自己裝,其實有好幾間裝修公司係由木器判頭公司轉型既到上堆市/發大

仲有咪俾人水左去做電, 因為有好多讀書個班已經讀電,你未必夠班讀書出黎學電既人爭,仲有電呢範係全行最多後生仔入行, D人貪佢最唔辛苦同唔洗搬野,我以前叫判頭堆人頭晒冷個陣電佬一CALL第二日立即有20個靚仔過黎, 因為人工低又人多,如果BS範圍黎講水喉最值得做, 有水牌既師傅仲罕見過電AB牌, 個個爭住黎請

利申:以前係間大樓FIT OUT工程公司度做site supervisor, 之後再做過sub仔打理

水喉你估膠喉？
電燈佬都要搬電線，6仔 500m都唔撚輕架

有綠卡 想問最快攞到工人注冊證既方法
用cic個app book最快到11月尾

咁簡單介紹下地盤工數同人工先啦，人工係計工數嘅，即係唔理幾多個鐘，間公司分咩day shift night shift 畀你你返就一工咁計法，有啲返8至6，有啲返9至5，返11至3都見過，night shift 都有12-3當一工都有。另外有公司都會OT兩個鐘當一工。
人工方面：物以罕為貴，辛苦嘅少人入行嘅學徒人工可以去到800至900一日，最舒服嘅就650-750(可以舒服到傳下嘢搬下輕嘢當一工)

背景：大部分地盤工都係炒散形式打工，當中只有勞工假期會出糧，無年假無病假手停口停。工人做完一個項目(短則幾個星期，長都好少過一年)就要靠自己平時喺地盤識人，因為開工要靠人脈嗌你開工先有工開，俗稱公海。公司好少養工人，除非有專業技術(例如工程師，或者間公司嘅專業技術: 做開消防設備會養相熟嘅消防師傅)

階級方面：新入行叫學徒(𡃁仔)人工大約650至900)
天資好嘅1-2年年資可以去到中工，人工大約1000左右，識好多成10年都係中工，所以地盤係幾反映個人能力(待人處事，學習能力同運氣之類)
師傅級就1000以上2000以下，過到1600以上係極少)
識做人又有人睇得起嘅做幾年就可以自己做判頭，當然要有牌啦。
咁一般做開都要靠自己考牌，牌愈多做得嘅工種多無咁易有空窗期，不過行內都好講牌頭好唔好，所謂周身刀無把利。

前景：地盤工資都可以話抗到通脹嘅，因為愈來愈少人入行，人工隔幾年又跳一跳，身邊好多同事都有車有樓，新入行返足工都有18000至23000一個月。
管理層人工就停留咗萬中至二萬中，基於愈來愈多人讀完IVE嗰啲就出嚟做科文，宜家差唔多管理層仲多過落手做嘅人。
長遠嚟計地盤你唔係靠學歷或靠關係或焗住要養家或為搵快錢都唔好入行，入咗行轉返嚟好難，因為社會接受程度好低，啲人見你做地盤會直接assume咗你字都唔識，除非你本身係專業人士。人工同年資掛勾咁計比市面高完全基於無人入行。

講住咁多先，想知再講。

我之前同你諗法一樣，諗住搵份藍領工做，有一門手藝唔驚失業。但讀咗呢一行嘅書就知道，地盤工人好多時都係搵命博，覺得佢地好辛苦同時都好敬佩佢哋。我覺得你坐開office最好都係搵返文職工轉行比較好

唔記得重點答你兩條問題

A1基本上一入行都係由學徒開始慢慢+進修文武雙修咁升上去，行內好多猛人都係紅褲仔(從低做起)加進修出身，宜家嗰堆搵成十幾萬一個月，長遠嚟講單修一範都好難去到呢個價，即係只做工人或只做管理。
(判頭就第二樣嘢嚟，比較似生意人講口才人脈頭腦，識做人又夠運嘅判頭可以誇到接一單項目直接full pay 買樓，唔好運又唔識打交道嘅可能都蝕住做㗎)。

A2.可以試下做落先考慮報唔報嘢讀，無心做你讀完都無用，有心做又唔一定要讀。

宜家好多人「想」入行好多人讀呢樣嗰樣，不過都好少人會留底做，一係就市道差無工開。

傻啦，近年女仔入行比你想像中多

宜家先睇返你啲reply，雖然你3張先入行做學徒比較少有，不過呢行你係有料嘅自然唔係池中物。

定唔定形講你識唔識人帶你轉範數，講嘢有油同留電話先係基本功

中工大部分宜家睇人工而定㗎啦，其他公司有佢哋規矩就唔知啦。
廢老大工就以前香港好多大陸新移民嚟香港做師傅，個個鳩up自己大陸做大電幾多百年經驗，啲老細又搶住做big data個勢或者新商場同新屋啲風火水電木，咪個個鳩簽人做大工係咁開多幾檔範數。反而香港本土人頭十幾届工人證畢業嗰啲個個一係老闆一係高層。
宜家大工要exp加讀書。

補充返：雖然我識嘅老師傅都好為頭家搏命先做地盤，對住屋企人係咪廢老就唔知啦。至少個態度係令人尊敬嘅

做通訊系統就通常都有冷氣嘆嘅，因為多數係火牛房(一定有冷氣)執下啲線，打下啲水晶頭(以太網絡)燒光纖之類嘅勞作仔，人工都唔算低。拉線啲勞力嘢又唔洗自己做

25K+左右唔建議轉行 依加呢個時勢 地產商投地意慾地極低
落手落腳做師傅 平均人工冇你想像中咁高 要計埋開工率
你話畫圖畫到厭 做師傅其實都一樣 都會厭 不過壓力冇咁大就真
有壓力嘅話 都係開工不足的壓力 工作上的壓力 好少會落到師傅身上

如果你想做到人工高又開足工
你嘅耐力 心態 溝通能力 醒目 人情世故 都要比一般人好
耐力 技術 人脈 你做做吓就有

做地盤 個人印象好重要
點為之印象好 其實就係上面嘅野
你做到上面嘅 人脈就會累積到 人脈又決定你工作人涯

好老土 但其實你做到上面嘅 你做邊行都可以發圍 係咪真係冇得揀要做地盤

PS 僱主睇新人 有心肯做 襟屌 話頭醒目就OK

新果代個個戴晒豬嘴先做野嫁喎

唔洗咁跨張，我都係講下background，大家易啲代入分享下啫

咁早起身？

唔該巴打
一陣就去睇，不過平安卡都未考，定啲公司會幫埋搞

都係一個方法，不過點都要有月張平安卡同工人證先

梗係想知，多謝巴打火過咁講，佢點都要人做野，無人入行吸引人入行都無可口非

多謝巴打

上面其他巴打都講好多原因令人唔留，體力勞動，天氣熱，唔教野。。。。。。好多好多原因

咁已經足夠啦

通常都係上膊頭托上去
就咁拎好辛苦

個個人轉工都有原因啦
都係為未來
最後PS好明白，只係做緊果行去未來有機會移民既國家，請既人手/工作數量極少，有都唔係本行既產品設計，點都由低做起，不如早啲

習慣性早起

幾時睇人講都覺得好堅揪

托得多左就慣

其實好多都內傷曬

谷到overloaded

工程咪又係差唔多

聽聞都係呀，最緊要第時有工返，同埋要做咩起碼唔洗我估

如果你人工係2.5-3萬左右就費事轉地盤啦
比你挨多2年 一工1200 其實都差唔多
同埋個師傅價唔會再升
除非你搵到個判頭肯食少2舊水

行circle 日日都要

晚晚餵蚊

不話果班叫夜墨

屌，學揸機啦，雞頭天秤大吊乜鳩都好啦

又舒服又慳力，人工又唔錯

地盤最靠關係嘅位
幾時輪到d白紙去做

無學歷學徒得幾間bim consultant肯收
Vircon, BuildIT

癡下癡下就癡到啲揸機佬架啦

吹多兩咀分分鐘埋埋堆

有HD係咪可以入大公司？

Yes

建築相關學歷可以，不過打底都建議去bim consultant

啱啱畢業唔知入咩公司好

除左1，2牌外國都唔認

但係bim coordinator一無料好快比客炒
一夾個bim model就露底

做bim畫圖仔 又辛苦人工又唔高，
in-house bim 畫圖仔 一出tender又畫死你，
出面d bim 畫圖仔，d consultant又最後先出圖比你畫落機，又係畫到你死

畫到咁上下，真係拎個model 出嚟擰下擰下，你唔係工程底點做coordinator雖然唔洗落手做，但風火水電都要知啦

係責任好大！ 但係樓主講想移民外國 咁其實墨斗未必啱佢喎？

利申： 未去過外國

revit archicad
3D computer modeling

分design model, construction model, as built

個model通常睇你出LOD 幾啦 咩250， 300，350，400 咁囉 （畫到幾detail)

初入行人工好un，都要有工程底
做多幾年都係unun地，除非係咁跳公司

樓主，你要快既去CIC考個A12
跟住入地盤做rigger，有千二蚊日
當你返足27日工都係得32400
你本身都3萬頭，何必轉行呢，仲要辛苦咁多

三萬你做一排地盤都係咁上下
舒服啲冷氣工算啦

1）$800白紙真係識人先有
唔好預個個月開到24日工咁樂觀，少工開個陣一定留比經驗多d老屎忽做。有時市差老seafood都要做住雜工先。

2）foreman好惡做未亂黎。你見到1,2個風光背後好多個食緊屎
工人可以玩你上面Engine可以壓你仲要服侍皇家佬

3）做開文職對開文件野，可以考慮學畫圖BIM，CAD個d有經驗有料長遠要上30-40k唔難，雖然狼冷氣嘆，不過忙個陣就預無償OT

番六日工8-6就9成
墨錯少少好大獲 行先死先
測量仔13k都有傻仔做
屎尿上面你都要落手彈線
扎鐵佬新仔1200又有人做
仲要開唔足工
你唔識人係傻仔價
沙中線高鐵已過 大把地盤佬失業
仲信報紙佬有手有腳弱智都入地盤揾幾雞建議你諗諗先

巴打 我同你都有啲類近 依家月入5萬 為左移民諗住下年唔做 去讀水喉cic 再做4年地盤夠經驗就去考個水喉匠
希望大家都走到

你可以咁樣去理解嘅

都係叫做個準備, 希望可以啦, 呢幾年人工又耍跌返落去咁囉, 不過有目標都係好事 !~ 加油巴打!~

CIC 咩班都好似無YUK咁, 0消息, BTW A12係咩?!
我公司走佬, 咪借機會順便轉行囉, 未來移民產品設計工果邊好少, 所以想轉定先, 唔係到時又大多幾年, 機會成本又再重左

Google cic a12就有

落樓下裝修公司直接問佢哋請唔請人

A12 工地建材索具工又係另一樣, 好多職位介紹但越黎越偏, 去到果邊唔知有冇

想搵D大路既做住先

A12已經係最大路唔偏門黎
基本上做得construction site既工人都要有a12
無既就做老雜得800蚊日

即係遲早都要讀?

隔一排就有人問點入行做地盤 坐開寫字樓既真係頂
得住？

係
有吊運就有用

好撚多游水位
不過輪都唔輪到我做

人總要搵條出路, 巴打做邊瓣?

你地做開就話, 我呢D入去學徒做起
如果有月薪同日薪學徒, 你會揀邊樣呀?

冇認真細追POST,
不過有D師兄都講得岩,做慣寫字樓日日曬太陽會死(釘板扎鐵果類真是麻麻)
大路COMMON既 風火水電 日日上樓面都真是唔易,個個古天樂既膚色

舒服小小既 穿線水電/油油有冇考慮下?起碼唔洗死先 但天拿水/介手 果D隱患都要小心。
再好小小既 維修保養(唔好做LIFT)都唔差 可能會覺得人工好低WOR(12000/20日都有600)有D仲會供你讀書
但相比起樓上果堆有生命危險既其實唔差 起碼有燈有風扇先

我做pc只不過係我見到覺得比較冇咁辛苦而且比較有前進空間

多謝巴打

水電都有考慮呀, 人工13K左右我都OK架啦, 由頭黎過有機會根本同FG無分別, 白紙一張我明白

最緊要岩自己, 你做緊做咩喊曬口面 ?!

你做開咩產品設計？

FOR移民 你有更好選擇去學 例如燒味 點心 中色餐飲

樓主要關注嘅係 你移民國家的工種情況比較 你要花更多時間係移民的國家
又舉個例 之前我去查英國燒焊嘅薪酬 原來係英國一D都唔吃香 係香港人工高英國50%-100% 仲未計埋稅

你真係熱愛地盤 你要做足功課

香港做地盤 係俾D低學歷 低收入(18K以下) 非專業人士的重生卷
當然代價一樣好大 你要有覺悟先好做地盤

24歲仔 想轉行 學電
有咩門路?

ive世界第一

IVE學徒同機電署學徒有冇分別?

機電署好多勁人

ive果d咪是但搵間公司請你做打雜

如果樓主真係諗住行工人條路 可以考慮下燒焊 都算好做

其實一樣 你做機電署學徒既同時 都係要返ive/大學
問題只係你揀邊間公司

機電曙點都正統岩例

唔好撚做學徒呀
做學徒得果12k仲要返6日工其中一日返學
係好撚辛苦，做既野係同老雜一樣再執下D濕鳩record
好啦到你3年HD grad左之後仲要綁死係間公司到做幾年廉價勞工
比你HD grad 埋做AE頂多得果18k
跟住再讀多3年PT Degree，grad埋做Grad E都係得果兩萬三
3年又3年，你諗下你晒左幾多時間，都成三張幾野
不如辛苦啲直接出黎做地盤，
真係試左做唔掂咪讀多個full time degree行En展路，移民都易D

多謝回覆
我對餐飲做廚無咩興趣
煮下家常飯就有

我有去睇加拿大果邊啲地盤工，人工都可以

留名學野

笑左 你條肥仔真係唔撚識 落手做最多咪識睇圖就夠

學電啦 捱到個牌之後唔驚搵唔到食 地盤我就唔識太多 裝修可以分享少少
當你做到師傅有料自己判野做 好多都唔落手 開頭夾下之黎埋下尾 其他都請人做 做到正常野都無乜穫氣無乜手尾跟 始終啲野唔洗見人 當你做到咁上下人緣又好功夫又唔差識多啲人就唔會無野做
裝修既話泥水油漆好講手工天份 好多野都要見人無得避 學得唔好好難搵食 最尾都係入番地盤收工會價仲要比人拖糧
油漆更加衰 甘心入地盤打一世工都得既 但搵極都係嗰3萬令蚊 做裝修既話真係唔好做 打工都仲可以 判野做好難做 一單野賺極都係一萬幾千 手工好既就賺到 唔好既話執手尾執多幾工都蝕到入肉 仲要咩都關油漆事咩都要跟 臨起貨行行入去做 呢個撞花啲嗰個撞花啲 淨係執油都執到仆街 仲未計其他野
我覺得想做3行就睇你將來想去到咩位囉 打份工既收師傅錢就最緊要跟岩老闆長期有工開做咩都差唔多 做慣做熟就唔覺有野 泥水做到老就肯定多傷患
如果一心諗住接野做既我覺得就學電好啲 泥水啲價錢係開得高啲賺既錢多啲但辛苦好多 油漆就好多手尾跟就算手工幾好都總有好多野要你執

利申做住家油漆

家電，錶，包裝，平面野都包埋啦

多謝巴打

都係還原基本步
泥水，電，水喉，油漆

做緊電氣sub仔

咩行頭？

Cic今年唔開班好似

痴線
今年係勁多人想入行囉
其實你要諗諗你捱唔捱到
話就話電相對輕鬆又冇鑊氣
但問題係你一個識咁諗個個都識咁諗
所以電燈係咁多個行頭入面最多𡃁仔
未來發展潛力你自己諗
油漆相對舒服
但鑊氣最重又要有耐性+襟屌
水冷都多人學自己諗下怕唔怕同電一樣
水喉就比電辛苦同污糟
始終有機會搞屎喉自己諗
鬥木未來發展就係砌傢俬多
泥水就好撚辛苦
但就因為咁而冇乜𡃁仔入行
Lift佬就好似係人工低
但未來香港發展潛力巨大
3寶釘板紮鐵落石矢唔會係你做到
唔係睇死你
只係多數捱唔住
棚佬就跟公司嘅
燒桿好撚毒
煤氣佬危險

師兄 想問下點先知佢幾時開班

最快都要下個九月

aub 仔番一至五，十點番去食早餐 柯屎
3點tea 完換衫收工， 果排肥左幾kg 因為無site 行
星期五係office 早走去左睇戲

做new building 咪辛苦小小囉
兩年入面chur 足三個月之後就輕鬆到交貨

裝修單位就幾個星期chur 之後沒有然後

2021年9月？咁仆街啦 我一心諗住下年年頭唔做去讀cic 今次真係大獲啦

做科文有咩要求？

D泥水仔好撚堅
見過個米6多D既排骨仔
一次拎兩包45KG上樓梯

真係好堅, 90KG, 唔知上幾多層

咁我就企係到啦, 考左張平安卡先算

辣一排, 炭一排都幾好呀

千祈唔好白紙入行做學徒，一定俾d師傅玩鳩死，野又唔會教你做，淨係俾d下難野你做

你如果有時間就等cic,起碼對該工種有基本認識，知道d術語，人地叫你拎咩架餐你都知係乜
等緊cic開呢段時間咪睇下有冇老雜做住先，適應下d惡劣環境睇下自己捱唔捱到

再強調一次，唔好聽d on9講話白紙入行，你做十年都係under你個所謂"師傅"

其實你到結婚年紀仲轉行，仲要地盤真係唔太好
首先地盤極大體能你每日返到屋企只會沖涼訓教無時間理老婆仔女，你仲邊得閒準備婚禮
其次地盤人工海鮮價，依加市道差大把人做爛市600蚊日都狗沖去做，佢無必要比800蚊請個白紙，聽講偷渡班南亞/大陸佬幾錢都肯做，所以你一年連800都唔會有
再者，你有咁多年畫圖經驗你應該搵返相關行業轉行，起碼你起薪有一定保證，假如你真係想做地盤不如考慮文職，你識畫圖已經勁撚過fg大學生（可能你都係），你真係無必要走入地盤捱

份糧大約幾多？

馬拉松果d人都好瘦 但好持久

唔係呀
灰匙係將啲泥漿批上牆嗰把野
基本上都係落水加粉
好多都搵打漿機打架喇
手撈沙就有啲技巧

係咪個個地盤貨櫃都有靚廁所
就黎轉去main con做好驚冇地方爆石
利申 腸易激患者

捱得屌得
科文真係好慘 其實同雜工冇分別個個都會叫你做野 啲師父要工具又叫你 要車又叫你 有時好急又冇雜工 自己落手做都唔奇仲要睇住地盤進度 要調配人手

科文要番6日 有可能星期日都要番工 但係就冇咁睇重學歷 當然有學歷都好過冇學歷

Ae主要係同阿sir傾計 約佢收貨 有啲ae仆街啲就直程叫個科文自己約阿sir收埋貨

Sorry 唔係

得流動廁所?

可能係化廁 可能係流動廁 我個盤開左一年有多 最近先整左冷氣廁所

畢生難忘打開個流動廁有舊屎響側邊

你做咗先啦
做一兩年 中間去人力資源中心讀牌
例如做電就考電工a牌之類

做咗先最緊要 老闆搵人係問你
識乜嘢 做過咩地盤 做咗幾耐

然後會睇你 一日做幾多嘢 快手做得好就高人工啲
有啲要牌 有啲唔洗 泥水有錢但又攰又污糟
最好唔好做啦 英泥會拿壞手
如果你有得揀 做其他兩個 又有牌 又可以做裝修/地盤兩邊走
移民又易啲

有個19bba 無exp都入到？我見到有啲小工程既管工，果D好做D?

冇冷氣廁所真係搞唔撚掂
真係得流動廁第日真係唔知點算

地盤太辛苦
又熱又曬又濕 周圍水 多塵多蚊 焗

又屎又尿又濕又曬又焗又塵又蚊
[img][img]放工冇得沖涼(當然你可以除淨條底褲拎條水喉淋, 或者得幾格浴室排隊排餐懵), 最多抹下身[/img][/img]
地盤經驗都要浸出黎, 冇返3-5年走唔甩
日薪工又唔係一定有得開足工

白帽先有靚廁所

我見D 師父痾落新浴缸度

我有個fd話有人試過屙落d石屎度

係冇嘅

宜家啲人都唔夠嘢做

唔識人可以唔駛諗

水牌唔係engine先有用既咩

真心有興趣就做住師父落手做先，邊做邊返學。
AE，科文呢D位你連入場劵都冇interview都冇機會，你上jobsdb睇睇請人有咩要求先，除非你識人。
畢業後再諗點行啦。

多數入制房柯
無人見到

而家幾淡下

工程個個都做得

其實中工點考？

後生仔u grad想入行

CIC課程 智力正常讀完都考到

你估咁易？冇八至十年經你唔駛諗

管工係集管理，知識，技術，eq於一身

老派

Program 依d大家交功課姐

儲夠錢做老細喇
接job仲實際

樓主行都未撚入就叫人接JOB做判頭

當你識人入咗去做科文你之後都係要讀
走唔甩

你識人係入面做咩
咁易可以接wor

老細點人做野就得
有錢有工具捱到責數三成出糧就無撚架啦

冇經理冇老總冇寫字樓睇
你可以接到咩job做

樓主乜柒都唔識點撚樣點人做野呀仲有邊個會判D JOB比樓主接呀
唔好講埋D廢話啦

做PC最緊要係你d答案係肯定

大把乜柒唔識都做指揮官
班同鄉會判頭識食人頭就ok架啦
鬥賤係無撚敵

我自己都紅褲仔出身， 我識人都要5年先做到老闆。 眼見大把做成世都係逗份師傅日薪， 唔係外間睇到咁易做

單身先好做工程
有家室就諗都唔好諗
而家入到去，豬頭就大撚把
起就起好曬，但問題而家先開始湧現
up廢話 hea鳩樓主都係望佢三思啫

條友真係唔識架喎

今年有無收到月餅卷

蛋卷就有

你老豆係判頭，你咪可以乜柒都唔識做指揮官囉

樓主外行人仲要無人脈，你叫佢去食人頭？泥頭都無撚得食啦

老豆係老闆都唔會比你指揮， 工程既野做錯就拆。
除非佢認同你既能力。

真
舊時代嘅遺毒黎
唔教都算，萬一係個蕉皮師傅就仆街冚家剷

唔怕辛苦 可以試下
每逢有新地盤我都請人in 科文

真心呢行無新人入行
最主要都係師徒制呢樣嘢
辛苦都其次
唔講唔教只可以靠自己偷師

見到有泥水學徒，但係未有平安卡，無得申請

都大半生人啦
又帶唔落棺材，要佢地pass比下世代好似攞佢地命咁
比人睇唔起真係幫唔到口

所以樓主依家點？

不如問下身邊有無朋友親戚做地盤好過 600-800真係搵笨柒 我呢一年轉左3間公司 老雜都1000 有ot計

依家搵左份裝修學徒做左幾日

我依家都係學徒價返緊工，老雜無野學，學徒要學呀麻，人工低啲都要接受

邊度搵，我又想做下

洗唔洗考個牌先做得？

我都係同圍睇，最後fb 搵到
要有平安卡

裝修平時有咩要做

巴打，我都係返左幾日渣
第一日係拆場，第二日學批灰貼保護，第三日學油牆

做裝修學徒有平安卡就得？

其實我都唔清楚，佢有問我攞囉

其實巴力最後點解㨂左裝修黎做？

因為可以接觸多幾辦野，同埋搞果張工人證要去到12月，我都要開飯

想問人工過唔過萬？

日薪，返足過呀，唔過就死lu
不過無地盤日薪咁多

sub仔唔係都要睇番工人咩
星期6都唔洗番?

每日番幾個鐘？

外國啲價好奇怪
見過請一個landscapes arch出年薪25000磅
Bim coordinator 年薪35000磅
做到bim manager 成50000磅都有

9-6 ，都係呢啲時間

工人註冊證同平安卡未整就返?

平安卡有，證整緊

未有證都返到？
想問巴打係咪都係fb搵人請白紙

我唔係返地盤，依家做緊裝修
係呀，白紙呀

但裝修唔使工人證咩？
不過有得返就得